32歲做EO 人工去到67k, 有咩工都去到咁多？

未計 housing, additonal mpf...

唔計醫生，lawyer.. 真係想知咩工種可以揾到咁多

收租佬

I banker 都唔計，其實RM 可以，不過要跑數，講真跑數工都做到但問題係要跑數囉，督察都可以，但eo 一定贏

commercial side, 要60k 以上真係一d 都唔容易。
要去到management grade or above in MNC, 但係又有幾多人32歲就做到

政府所有professional grade

政府工真係無敵

吓，我老豆淨係送比我嘅股票利息都多過67k一個月啦

其實出面街都有，不過真係好難
big4,magic circle，ibank等等

FM
100k 都黎緊啦

FM means?

big 4 應該都去到 SM 先有。。，
計total package 可能都輸比eo.

i guess only

而家做eo要32歲就eo i max pt應該無咩可能了
而家起碼做7年先有得act eo i, 當好彩1年後confirm,再做6年先max,起碼35歲

出面計埋B仔要60k又唔係真係好難，你只計 base 就難D

Rm 26其實都好多人有 32 好多都十皮過外

M有，sm過67k

政府工真好。。。

SM 有80k
M 計package 分分鐘都有60k
不過做到M 身體都就快打柴

sm 80k 32歲做唔做到？ 係唔計total package?

big 4 manager 已經50k above, 講緊28歲

但EO有既係生活

eo 67k 教未計 addtional 2x% mpf and housing.

計total package 差唔多 80k

呢2個字真係無得輸 見我個M1去旅行都要做野就已經覺得好撚慘

我32歲個時計埋bonus $140k/月
做打雜 老細隻近身狗

咩工

32 歲醒目的話，政府professional grade 可以去到 point 45 至 49。而且可以再上directorate。

EO 呢？

奶共，五毛，賣港人，

做土木工程師
一開始都已經係pt32，Eo 都企埋一邊啦

咁撚多人點爭
工程讀到狗屎都味必發到圍

你都on9
正常最快28左右先入政府
32有咩可能升到senior

Pt33邊有housing攞

銀行front line，保險front line/ actuarial，IT，big4，consulting，等等

成個 post 都 on 撚 9

計係咁計 , 有幾多人做到呀 ?

正如 財經台 有條濕鳩成世人都遇到貴人
中產家庭 + 外國大學 + 賭徒賭股票但未死得仲有貴人教佢炒指炒樓
之後企到高一高話人地諗野窄

依個世界有幾多依啲人 ?

唔明點解連登成日要出一啲

極少數人做到既「神蹟」
之後就好似搞崇拜咁款 覺得一般人都應該憧憬依啲神蹟生活
無「神蹟」降臨就係廢物啦 乜柒乜柒

AO，32歲已經SAO，高級公務員宿舍，旅遊津貼，前途無限

World top 50 brand做Tech consultant搵得多過佢，因為Bonus 夠大份

利申：27.5歲，雙碩士

我覺得係串緊連登仔既懷才不遇生不逢時論

之前個Post 連登仔話早10年出黎做野一定買騰訊
二戰出世就收購就一定可口可樂公司
SARS 有錢既話一定掃淘大

可惜生不逢時

咁撚少都講

律師/醫生咪得
senior medical officer/senior counsel

二世祖

個個大客listed com. 定床單？

個個平均股息都十幾萬啦

你收皮啦。少見多怪。 28 先入政府就咪鬼入啦。

civil 同其他工程都可以。

醒下啦....

工程好少咁快上到senior,上到的都係明日之星了

其實學位職系都係差不多?
老師/言語治療師/社工/營養師，全部pt16-33
社工仲要有omitted points，36歲都已經67k
不過EO個D好就好在EOI起薪都PT28，唔似其他學位職系咁要慢慢UNUN到PT33

但再高一級既professional grade起薪都起碼50k
不過唔計醫生，其實好多都要花好多年時間，所以可能都係要30幾歲先67k
只係人地max可以44姐

Pro grade 要考牌
冇牌既位要經驗
你搵個22 23入pro grade 既出黎

邊位明日之星32 歲上senior咁勁?

AP PM

正常30 歲出面搵份都5x k , 計埋雙糧花紅 都多過啦

32 歲先EOI max咁慢？

有兩隻嫁 梗係有 少一半咋麻

AP算9數
大把AP係政府做緊

我無得迫你信
香港咁多有錢人，你唔信都無計

個個都以為跟住黨主席條路行一定成功

我有朋友 30 係督察
應該一兩年內升到 SIP
到時又八萬幾起

年紀又唔係大但成個藍絲咁，真係睇你制唔制

我諗
求其一份紀律部隊officer都唔只啦，5年後advance已經65000以上，未計housing果18000
當24歲畢業，5年都係29

（其實有咩好比，公務員同私人公司比，私人公司計埋package實多d)

做IT
30歲最少有80K

之前果個500萬首飾女ibanker應該夠做有突

32歲得67k 其實唔多

以前上班台都好正常
宜家慢慢比班撚屌入侵曬
一講人工 就變9UP大會

講20k又話廢青，講67k又話鳩噏，玩撚晒

你識人32歲政府做工程做到senior professional grade? 願聞其詳

佢識親既人都係未來CEDD/WSD署長級
大把正苦professional grade到退休都仲係senior
32歲上senior應該係韓志強level

我28先考到2a3o，入到去都29

上面已經有幾個

唔係講緊樓主 EO 67K 9UP
你睇下其他留言先

迫科最快30歲上到SM都有70k +13m 啦
工作量係大，但遲d跳出去做FC都搵得返，commercial計埋bonus可能仲多

你係逼科捱到上sm咪係囉

咁有幾多人做到先得架

係外國踢波夠個個千萬富豪啦

英超20隊,球員500人都冇,全球球員爭呢500個位,梗係高人工啦

見過最後生幾多歲入政府？

求其一間bank mt

未聽過32歲做到professional grade senior 級。
無可能咁濟。起碼政府醫療相關嘅professional grade 做唔到

其實上M先難，M上SM正正常常唔好比人捉去做d撚屌client/project其實競爭唔大，因為都走撚晒
利申: 係逼科做已過60k, 未有30，未爆肝

幸存者偏差

有人未到30歲已經係SAO
有朋友34歲已經係總督察

見過20歲考到消防隊長 25歲考個試就6xk

冇窮人

Si上ci真係好撚難

Civil engineer

老細私家雞

你比人睇中咪快囉
40頭上csp都有啦

細路多加上啲人自卑

幫辦啦..
10年左右max 65k左右
連埋 大約住8-9年既屋

sorry, 無

做到幫辦真係唔使憂,仲有D要去貪坐埋監乜7都冇哂
ON9,本來人生順順利利好過好多人

但升唔到上去都多過升到上去 個個話升到邊升到邊

應該問出面有冇工係拎70k人工都可以好似政府工workload咁低

幾多年前？

而家你冇degree都冇你份

有無諗過依D野係佢地個norm黎

18.2萬打工仔 年薪逾90萬元
佔全港薪俸納稅人9.8%

樓主以為自己係人中之龍 事實大把私人工都有

依家5年advance得啦
但會無左間屋

除非兩公婆都係officer
一個搏，一個R
咁就真係人生贏家

律師醫生正常叻極26歲先有資格考政府律師醫生
6年升senior

搵咁小夠膽上連登

呢度30歲以上個個都球球聲起跳

一個地方係咁吹奏公務員，代表好有問題

而家水記工記各有一個
睇個勢40歲前升Chief冇難度

巴打做緊阿sir?

你政府無bonus ga，計埋bonus60k只係中層偏上，好多大公司senior manager都有

依D真係人中之龍
正常16年有有機升senior

人中之龍 定朝中有人好辨事

但有公積金

咁渣㗎
人哋鄧竟成個仔, 30出頭已經係署理警司

咁講出面大公司都有pfund je，不過通常無政府咁多，但會有其他行業福利，醫療睇私家咁

20% mpf 頂晒出面都唔知年年會唔會出足既兩個月bonus

Bonus 要繳稅
公積金仲要唔洗

exactly. 67k EO total package(未計housing) ~commrercial 既75~80k 既工

咁耐都攞出嚟講

咁威呀

就咁睇翻上面既留言
全世界既精英，連燈起碼佔左一半

60k 係用total package/12 or basic mth salary?

唔好玩啦，你唔係以為自己好勁下嗎
做tech公司計埋stock,好似我呢d28，29一年成個package都兩球

痴線32 歲67k 政府工都俾人踩到地底泥
連登仔好撚勁

做得人中之龍除左有實力，肯定仲要有際遇
政府入面有實力ge人大把，但係最top ge 位得咁少，早啲升可能係有人想俾佢地多d機會草彈藥再上
唔少人好早升senior，但係冇得再上
亦有人senior位停左好耐，機會一到就幾年內殺上D3

人人仕途唔一樣啦

呢d post得啖笑喇ching
唔駛太認真
你睇翻香港入息中位數就一清二楚

Big 4 係人都入到

Basic, 最少有13m 個數係total pckage/13, 未計其他bonus

你係咪仲計漏左政府既15%CSPF 一個月多10K

PRO GRADE 係同AO做比較架喎

點難法

唔好打飛機打到一地精, 人哋背後笑鳩你

就當佢得 但有幾多個可以
EO1 政府就話左比你知有千幾人做到

我做爛鬼Marketing都年薪140萬，先生你帶了有色眼鏡

正路都係professionals架啦

再唔係就跑數

保險地產

一個月十幾萬都得

但唔穩定

都係個句啦，求發大達，搵錢提早退休，政府工唔啱你

做生意 26歲 passive income 每月100K

做1x年 mpf 有2x%?

Pt 16-33要跳幾多年？唔係最快40先可以到max?

小朋友以為職級係柱體，一百個老散做咗x年一百個都會升哂職

結果呢？十九名被捕人士，全部無業、散工、廚房佬

有得升

你已經答左

咁標題話有咩工得嘛，又冇話要多人做到先得
同埋一間逼科都百幾個SM, 仲未計出左去做FC個d, 其實冇想像中咁少

65退休 35年年資先有 仲要俾政府限死左 一辭職就收番哂

有d職位係會有omitted points
例如社工會直接skip左20、24、30，變相30幾歲就會max到

醫生都好多omitted points
好似9年已經可以30升到max 44B

月薪十萬都嚟

Swd social worker

睇連登就知香港樓價同物價仲係好低

樓主睇野好撚狹窄

所有professional grade都有3-4 omitted point

大law firm師爺$180k個月

呢d做到pk

仲有咩 福利？

其實唔難

上面有人話20歲做消防隊長,我想見識下
毛都唔知出齊未就可以做隊長都咪話唔爽

呢個post 好好笑

想知做 證卷既 RO 有幾高人工

好似某個網媒有篇報道，阿爸做消防隊目，阿仔未畢業就考到隊長。應該係嗰位

Google 吓，消防父子

有朋友32歲月入$70k
醫療，非醫生

呢到d人永遠剩係識話邊個邊個朋友做咩做咩搵到唔知幾多k，但永遠唔會講自己

physio or dietitian or psychologist?

commercial. 40歲比人炒易好多

三樣都唔係
私家醫院

咁事實上政府工 條path 係 簡單得多
易d 計劃

呢個post 係政府工vs 商業社會
先比價到個命中率的分別

nursing 都咁多。。 真係行行都咁好景 唔怪得樓價去到千萬都個個afford 得起
家庭收入150k

地產保險你肯斷六親都得
唔使三十歲
身邊有三個27歲有幾乎十皮一個月

利申提子

我覺得age = 月薪 係做人基本尊嚴, 月薪爬唔爬到頭就睇你際遇

坦白講
有料考到呢d職位仲洗乜上連登
邊有得你酸
又唔見你酸醫生律師高人工

工墓猿學人哂命

廢柴出黎有人請先算

識人入班 so 果陣 21 歲

連登仔圈子咁窄
屌你做得EO身邊果班FD
都應該係出面搵得多過EO

你地搵14k緊係覺得EO多啦

嗰啲個別例子下話？
有屋企人做緊HSBC RM 都係講緊平均三雞幾一個月
到數既

Finance controllor 好似70k, btw EO 如果非伏位幾爽，先唔好講油位

澳洲做個超市店長都多過你

政府professional grade 未必工時長

IT9 100k 都黎啦

1000 層萬已經係低

18.2% 全部都係政府

吹奏big4 5年60k

5年 60k 10年120k

屌唔醒呀啦

1000萬 一層樓好平ja

IT 狗，35歲 1.3M
得d 普通medical /dental, 包埋屋企人
公司供10% MPF
英國公司

未畢業之前會葡萄Eo 人工
做左一陣嘢就對eo冇興趣

如果對人生有d熱誠
有d野追求既人黎講
唔會考慮eo 呢d 0升值既工

不過對喜好舒服嘅人嚟講
eo真係幾好嘅

已經算低grade 啦我估

自己去搏
老婆做EO
一流

咁對人生有熱誠巴打即係做緊咩工

indeed

返大陸
人工好似得eo一半

都有既 仲要唔洗交稅有公屋住

有同學唔駛32做到，但唔算多，身邊朋友同學30歲大部部應該大約5-7萬

精算3年考哂試加跳一次糟，輕鬆上4萬，大約25-26歲

EO 32歲老奉有67k?

入到政府仲洗乜出嚟要人請

你冇朋友冇女賺咁多錢都冇用

記唔記得無耐前有知巴打整左個google sheet
係有好多會員匿名報價 仲有無人keep link

10年經驗既it狗應該都100k

咩title? director ?

Senior solution consultant

呢個未計房屋津貼同工時薪金

有啲人32歲已經去到第4組第2個pt以上，睇你幾歲開始做

老實講 其實的確算高
政府不嬲都係高人工 福利好 工作量又冇出面咁多

係私人市場個待遇咁差 尤其係D港資 中資
同埋樓上講咁多乜乜manager grade已經有咁高人工
但人地係真係識咁多野 經驗夠 值呢個價
反而政府果班真係值呢個價? 毅進pc仔都已經高人工過好多大學生了

總結來講， 又general 來講
commercial vs gov job
gov job >>> commercial

gov job easy mode = commercial hard mode

就算一樣人工， easy mode gov job > commercial hard mode

commercial hard mode + lucky >>> gov hard mode level job

Retail 呀麻

Mt 上既rm 2年已經43k，未計bonus

有父幹係唔同d

咁都好吹奏，我個秘書都揾50k啦

利申：30歲前年薪過一球
MNC executive

吓？

大把fi fo 唔夠32歲都搵到

冇父幹你有閪錢讀碩士？

利申:碩士，只係代班連登仔答

讀MSc 要父幹笑撚左出聲
第一個HKU 讀，2年PT 13萬左右搞掂
一個月$6000 都唔駛

第二個仲平 公司有Training Sponsorship 拎到75%, (但要Undertake)

呢度問我先答

我仲要係讀垃圾Sci, FG第一份工唔過1皮

Msc 係咩類型？
而家做緊既野關唔關事？

你試下搵D startup/細公司出來

舊錢本身都要交稅嫁啦
拎左去讀書條氣都順d

交稅係有得扣，但只係扣好少

你試過你就知
IR Gov 有得Check

第一個MSc 係BSc 嘅進階阪，Technical
第二個就公司好多高層都讀，偏Managerial

同做緊嘅野好有關

係咪IT方面？定phy chem 之類？

後者

藥廠?

唔係

不過藥廠做到好專都有出路
歐資公司 cGMP Specialist 待遇都唔差
但要PhD, 因為Pharm 界啲人學歷太高
要突出自己唔易

識friend 係 藥廠做到management grade 計annual package 都去到32歲 800k, 但係真係唔多

上面講政府既senior位講緊十幾萬一個月...
何以見得 私人市場上係高人工過政府

睇人工post最好笑 開頭40k 唔多 跟住有人話67k 唔多 之後有人話80k 唔多
100k都話咁上下
咁究竟幾多先叫多呢？同埋多既定義係幾多
即係唔係話唔信 咁搵開70k果班自己咁度一定唔多ga
大家都用唔同既尺度 點樣去比較呀on9

連登仔:醫生律師ibank唔算搵得多
識人做XX sales 連獎金一個月200k

你質疑佢哋就會話：「你身邊圈子冇呢啲人啫」

我都覺。 其實 60k above 都唔多。。 唔通真個個都年薪100萬以上

.... 睇返政府個statistic . 又真係有10% tax payer 年薪多過90萬

一個月開到幾多日工？
要11日先同 eo 打和

之後就會話好多人做生意一個月除番開都唔只幾多幾多純利

最快28
好多位如果快既U GRAD4年後就入到 (非神科)
計一計都仲係26歲

私人市場啲B仔先勁

67k*12 比到840k你好未

有啲工50k 但一年出20個月......仲要好多工係有起碼呢個B

今次吹水大賽連cap圖都無一張，少少effort都唔付出

你覺得26同28差好多？

好多工
依家連ibank都未必有

咩工有。 請講？
bonus 多既工， base salary 又會無咁多
又要high basic. 又多bonus 仲要around 32歲。。
真係唔識邊份工有

1. 有小小名氣補習導師
2. 銷售員 （好多種類都有）
3. 跨國公司員工
4. 世界百強係香港公司既員工（已經唔係要主管級）
5. 保險，證券，房地產 （主管級比較多）
6. 銀行 （corp, pb, treasury, legal, commercial)
7. Ibank (analyst, AD, D 8個月B仔好普遍）
8. 律師 (Bar同Soli都正常有）
9. 一堆新金融經濟嗰堆開發人員
10. 機師 （副）
11. Consulting firm 人員
仲未計普普通通上市嗰堆董事、CFO、NED，醫生，會計師，工程師，教師主任級（b仔未必有，但底薪已夠）

以上你當然可以逐點話邊有，但我可以話你知呢堆由畢業做得好小小做到32，中上既員工已經有咁既人工

香港冇窮人

不過認真,大學教書佬人工係高過EO
鯨大:
Assistant Professors :50k, max 70k, 20k cash allowance
Lecturer: 30k, max 55k, 2k cash allowance

咁紅磚,KONG U果D真係唔洗講..

4年PhD+1-2年 post doc fellow 未計有機會defer, 仲要計你出紙呢
齊晒上面之後仲要同全地球同你同field 嘅人爭 (未計如果係香港phd 議價能力又要打折)
入到又未必有得升, 其實無想像中咁易...

響香港嘅context 下應該得好少數咁嘅人, 其他讀到嘅出左外國應該唔係呢個post 嘅討論範圍啦

識人做特首 40萬一個月

eo2 上 1 咁快？

做鴨 認真 一個月暑假期最多平圴差唔多7，8萬 考試或者好忙最少都有3萬 問題係成日陪客被人玩sm 基本上都係陪男人被人屌

利申 唔係我 我fd 佢中左性病已經冇做 好撚慘